# Высшая Математика для Политологов

Курс призван сформировать у обучающихся представление о месте и роли математики в  
научно-исследовательской деятельности современного политолога. В ходе семестра студенты  
смогут убедиться, что представление о политологии как о дисциплине, которой чужда  
математика, является необоснованным — студентам будет продемонстрировано многообразие  
применений математических знаний и навыков в современной политической науке.  
Кроме получения новых знаний, студенты смогут также повторить и закрепить некоторые  
элементы школьной программы.  
Курс заканчивается экзаменом.

## Зеркало на OneDrive

[Перейдите по ссылке](https://ranepa-my.sharepoint.com/:f:/g/personal/shalaev-ne_ranepa_ru/Eqa1RwVYs-NPlWd4j1OnJbMBnUEdnYnRDxQxOZq7J5Sn4A)

## Темы занятий по неделям

В каталогах с материалами файлы Rmd и tex являются "исходниками", PDF — конечным продуктом.

* [Неделя 1](Week 01)
  + Алгебра суммирования
* [Неделя 2](Week 02)
  + Теория множеств
  + Диаграммы Эйлера-Венна
  + Булева алгебра
  + Нечеткие множества, QCA и fsQCA
* [Неделя 3](Week 03)
  + Функции и уравнения
  + Свойства функций
  + Графики функций
  + Тригонометрические функции и полярные координаты
* [Неделя 4](Week 04)
  + Векторы и векторные вычисления
* [Неделя 5](Week 05)
  + Матрицы
  + Элементарные операции с матрицами
* [Неделя 6](Week 06)
  + Решение систем уравнений с помощью матриц (метод Гаусса, метод обратной матрицы)
  + Получение обратной матрицы (метод Гаусса-Жордана)
  + Детерминант матрицы и расширение Лапласа
  + Линейная регрессия как матричное вычисление
  + Цепи Маркова
* [Неделя 7](Week 07)
  + Пределы
  + Разрывы функций
  + Раскрытие неопределённостей
  + Порядок роста функций
  + Эквивалентные бесконечно малые
  + Производные и правила дифференцирования
  + Геометрический смысл производных
* [Неделя 8](Week 08)
  + Интегрирование. Первообразная функция.
  + Определённый и неопределённый интеграл
* [Неделя 9](Week 09)
  + Регрессионные модели и математика

## Домашние задания

Находятся в каталоге HW. Каждое задание формируется "блоком" за несколько недель и сдаётся  
целиком после окончания его формирования. До этого момента вы можете "копить" решения уже  
добавленных задач.

## Вспомогательные материалы про R/RStudio

Можно найти в каталоге RStudio Intro

## Ссылки на ПО

### Язык R

https://cran.rstudio.com/

### RStudio

https://www.rstudio.com/products/rstudio/download/#download

### Переносимые сборки для R и RStudio (работают с флешки)

https://sourceforge.net/projects/rportable/files/

## Полезные сайты

https://www.wolframalpha.com/